訪立會晤泛民建制 美國會代表團：內地沒法治 送中危害大

訪立會晤泛民建制
美國會代表團：內地沒法治 送中危害大

美中經濟與安全審議委員會代表團主席Carolyn Bartholomew（中）昨率團到立法會，在法律界議員郭榮鏗（左）陪同下與跨黨派會面。李家皓攝

【力抗惡法】

【本報訊】早前罕有地就《逃犯條例》修訂發表報告的美國國會美中經濟與安全審議委員會（United States-China Economic and Security Review Commission），近日再度訪港並與跨黨派立法會議員會面。據了解，代表團主席會上直指「內地沒有法治（There is no rule of law in mainland）」，又稱他們早前在報告中指「送中條例」危害美國國家安全並無誇大，憂慮修例通過後對在港營商美國人會否構成極壞影響。

記者：林俊謙

相關新聞：司法、言論自由評分 跌至回歸新低

美國駐港總領事唐偉康昨陪同代表團出席，會後無回答記者提問。

對由四名美中經濟與安全審議委員會成員和三名職員組成的代表團，昨午在美國駐港總領事唐偉康（Kurt Tong）陪同下到訪立法會，與民主派和建制派立會議員閉門會面，他們與唐偉康會後均「封口」，拒評送中惡法。有消息指，代表團昨日亦有會見特區政府官員，稍後更會訪京。

據了解，代表團主席Carolyn Bartholomew會上與議員就送中惡法交流意見，直指「內地沒有法治」；代表團副主席Robin Cleveland則指美國政府對香港承諾沒有改變，亦沒有如中方所指為港人製造恐慌，而委員會早前發表報告，指香港一旦通過修訂會影響美國國家安全的措詞是深思熟慮（intentional），沒有誇大。

憂通過後影響港美雙邊協議

於美方會否修改《美國──香港政策法》，主持會議的民主黨涂謹申指完全無法估計，但會上不同黨派議員都希望香港特殊地位得以保持。

公民黨郭榮鏗稱，代表團席間極度關心逃犯條例，擔心通過修例將會影響港美雙邊協議，包括引渡協定，同時影響《香港政策法》及香港國際地位。民主派區諾軒則指代表團憂慮修例通過後，在港營商的美國人會否受到極壞影響。

新民黨葉劉淑儀指連她在內共有四位建制派議員與會，包括民建聯主席李慧琼、周浩鼎和謝偉俊，指美方關心香港情況無問題，因香港有很多美國人居住：「我睇唔到美國有任何傾向要懲罰香港。」

有消息則指，葉劉會上向美方展示民主派早前開會時示威的照片，毛孟靜批評葉劉席間指控民主派及傳媒令港人對修例感恐慌；李慧琼會上則引用由建制派組成的「保公義撐修例大聯盟」資料，稱希望美方不要「誤會」港人不接受修例，又指自己經「超級區議會」界別當選，其意見有相當代表性。

相關新聞：西環集中營：京逼挺林鄭 建制口服心不服

上一則
上一則
西環集中營：京逼挺林鄭 建制口服心不服 (季陶)

下一則
下一則
陳太：德不同意公民移送內地

司法、言論自由評分 跌至回歸新低
西環集中營：京逼挺林鄭 建制口服心不服
陳太：德不同意公民移送內地
法律界：山寨條文扮國際標準
韓正開腔撐修例 泛民轟禍港
田北辰：港人港審最具民意
民陣號召30萬人6.9上街反惡法

建制班友真係當唐偉康係紙板人咩
攞啲假資料出料講

777都做唔到call齊兩邊傾

班保皇狗自己都知鄰國冇法治，所以咪沽貨走人囉，賣港第一

喂 仲唔拉外國勢力？
689做乜靜晒？

李慧琼會上則引用由建制派組成的「保公義撐修例大聯盟」資料，稱希望美方不要「誤會」港人不接受修例，又指自己經「超級區議會」界別當選，其意見有相當代表性。

真係當人白痴咩。。。。